喬治王子、夏洛特公主？

琴日英國皇室大婚，睇見D譯名
突然諗起George以前港譯佐治（例如港島嘅佐治五世公園）
Charlotte會譯莎樂（charlotte’s web莎樂的神奇網網）
唔知幾時開始中文譯名已經跟哂普通話音，而唔係廣東話音
仲有好多例子啦
唉

一向都叫夏洛特，有冇聽過隊波叫夏洛特黃蜂？

好似係英國領事館果邊譯

有呀，但如果跟廣東話音譯會有親切感D